sig/Nel_sig.v
@@ -8,108 +8,154 @@ Arguments nel_cons [A] _ _.
 Notation "[ x ]" := (singl x).
 Notation "h :: t" := (nel_cons h t).
 
+(** Rozkład na kawałki od początku *)
 Parameter head : forall A : Type, nel A -> A.
-Parameter last : forall A : Type, nel A -> A.
-
-Parameter len : forall A : Type, nel A -> nat.
-
-Parameter snoc : forall A : Type, A -> nel A -> nel A.
-
-Parameter rev : forall A : Type, nel A -> nel A.
-
-Parameter app : forall A : Type, nel A -> nel A -> nel A.
-
-Parameter replicate : forall A : Type, nat -> A -> nel A.
-Parameter iterate : forall A : Type, nat -> A -> nel A.
-
 Parameter tail : forall A : Type, nel A -> option (nel A).
 Parameter tail' : forall A : Type, nel A -> list A.
+Parameter uncons : forall A : Type, nel A -> option (A * nel A).
 
+(** Proste obserwatory *)
+Parameter isSingl : forall A : Type, nel A -> bool.
+Parameter len : forall A : Type, nel A -> nat.
+
+(** Proste funkcje *)
+Parameter snoc : forall A : Type, nel A -> A -> nel A.
+Parameter rev : forall A : Type, nel A -> nel A.
+Parameter app : forall A : Type, nel A -> nel A -> nel A.
+
+(** Rozkład na kawałki od końca *)
+Parameter last : forall A : Type, nel A -> A.
 Parameter init : forall A : Type, nel A -> option (nel A).
 Parameter init' : forall A : Type, nel A -> list A.
+Parameter unsnoc : forall A : Type, nel A -> option (A * nel A).
 
+(** Operacje funktorowe, aplikatywne i monadyczne (+ zip) *)
+Parameter map : forall A B : Type, (A -> B) -> nel A -> nel B.
+Parameter pmap :
+  forall A B : Type, (A -> option B) -> nel A -> nel B.
+
+Parameter zip : forall A B : Type, list A -> list B -> list (A * B).
+Parameter unzip : forall A B : Type, list (A * B) -> list A * list B.
+
+Parameter zipWith :
+  forall A B C : Type, (A -> B -> C) -> list A -> list B -> list C.
+Parameter unzipWith :
+  forall A B C : Type, (A -> B * C) -> list A -> list B * list C.
+
+Parameter join : forall A : Type, list (list A) -> list A.
+
+Parameter unzis : forall A B : Type, list (A + B) -> list A * list B.
+
+(** Powtarzanie *)
+Parameter replicate : forall A : Type, nat -> A -> nel A.
+Parameter iterate : forall A : Type, (A -> A) -> nat -> A -> nel A.
+
+(** Rozkład na kawałki *)
+Parameter nth : forall A : Type, nel A -> nat -> option A.
 Parameter take : forall A : Type, nat -> nel A -> nel A.
 Parameter take' : forall A : Type, nat -> nel A -> list A.
-
 Parameter drop : forall A : Type, nat -> nel A -> nel A.
 Parameter drop' : forall A : Type, nat -> nel A -> list A.
+Parameter splitAt :
+  forall A : Type, nel A -> nat -> option (list A * A * list A).
 
-Parameter takedrop : forall A : Type, nat -> nel A -> nel A * nel A.
-Parameter takedrop' : forall A : Type, nat -> nel A -> list A * list A.
+(** Pochodne rozkładu na kawałki i jak powinno być*)
+Parameter remove : forall A : Type, nat -> list A -> option (A * list A).
+Parameter remove' : forall A : Type, nat -> list A -> option (list A).
+Parameter remove'' : forall A : Type, nat -> list A -> list A.
 
-Parameter nth : forall A : Type, nat -> nel A -> option A.
+(** Modyfikacje *)
+Parameter replace : forall A : Type, nel A -> nat -> A -> option (nel A).
+Parameter insert : forall A : Type, nel A -> nat -> A -> option (nel A).
 
-
-
+(** Funkcje z predykatem boolowskim *)
 Parameter any : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> bool.
 Parameter all : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> bool.
-
-Parameter find : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> option A.
-Parameter findLast : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> option A.
-
-Parameter findIndex :
-  forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> option nat.
-
 Parameter count : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> nat.
-
 Parameter filter : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> list A.
 Parameter partition :
   forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> list A * list A.
 
+(** Rozkład na kawałki według predykatu *)
+Parameter find : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> option A.
+Parameter takeWhile : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> list A.
+Parameter dropWhile : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> list A.
+Parameter span :
+  forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> option (list A * A * list A).
+
+(** Pochodne rozkładu na kawałki według predykatu *)
+Parameter removeFirst :
+  forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> option (A * list A).
+Parameter removeFirst' :
+  forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> list A.
+
+(** Rozkład na kawałki według predykatu od końca *)
+Parameter findLast : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> option A.
+Parameter removeLast :
+  forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> option (A * list A).
+Parameter decomposeLast :
+  forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> option (list A * A * list A).
+
+(** Znajdowanie indeksów *)
+Parameter findIndex :
+  forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> option nat.
+
 Parameter findIndices :
   forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> list nat.
 
-Parameter takeWhile : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> list A.
-Parameter dropWhile : forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> list A.
+(** Zwijanie i sumy częściowe *)
+Parameter foldr : forall A B : Type, (A -> B -> B) -> B -> nel A -> B.
+Parameter foldl : forall A B : Type, (A -> B -> A) -> A -> nel B -> A.
 
-Parameter findIndices' :
-  forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> list nat.
+Parameter scanl : forall A B : Type, (A -> B -> A) -> A -> nel B -> nel A.
+Parameter scanl1 : forall A : Type, (A -> A -> A) -> nel A -> nel A.
 
+Parameter scanr : forall A B : Type, (A -> B -> B) -> B -> nel A -> nel B.
+Parameter scanr1 : forall A : Type, (A -> A -> A) -> nel A -> nel A.
 
-
-Parameter map : forall A B : Type, (A -> B) -> nel A -> nel B.
-
-Parameter join : forall A : Type, nel (nel A) -> nel A.
-
-Parameter bind : forall A B : Type, (A -> nel B) -> nel A -> nel B.
-
-
-Parameter zip : forall A B : Type, nel A -> nel B -> nel (A * B).
-
-Parameter unzip : forall A B : Type, nel (A * B) -> nel A * nel B.
-
-Parameter zipWith :
-  forall A B C : Type, (A -> B -> C) -> nel A -> nel B -> nel C.
-
-Parameter unzipWith :
-  forall A B C : Type, (A -> B * C) -> nel A -> nel B * nel C.
-
-
+(** Bardziej skomplikowane funkcje *)
 Parameter intersperse : forall A : Type, A -> nel A -> nel A.
+Parameter extrasperse : forall A : Type, A -> nel A -> nel A.
 
+Parameter splitBy :
+  forall A : Type, (A -> bool) -> nel A -> list (list A).
+Parameter groupBy :
+  forall A : Type, (A -> A -> bool) -> nel A -> list (list A).
 
-Parameter elem : forall A : Type, A -> nel A -> Prop.
-
+(** Predykat bycia elementem i jego pochodne *)
+Parameter Elem : forall A : Type, A -> nel A -> Prop.
 Parameter In : forall A : Type, A -> nel A -> Prop.
-
-Parameter NoDup : forall A : Type, nel A -> Prop.
 
 Parameter Dup : forall A : Type, nel A -> Prop.
 
 Parameter Rep : forall A : Type, A -> nat -> nel A -> Prop.
 
 Parameter Exists : forall A : Type, (A -> Prop) -> nel A -> Prop.
-
 Parameter Forall : forall A : Type, (A -> Prop) -> nel A -> Prop.
 
 Parameter AtLeast : forall A : Type, (A -> Prop) -> nat -> nel A -> Prop.
-
 Parameter Exactly : forall A : Type, (A -> Prop) -> nat -> nel A -> Prop.
-
 Parameter AtMost  : forall A : Type, (A -> Prop) -> nat -> nel A -> Prop.
 
-Parameter incl : forall A : Type, nel A -> nel A -> Prop.
+(*
+(** Listy jako termy *)
+Parameter Subnel : forall A : Type, nel A -> nel A -> Prop.
 
-Parameter subnel : forall A : Type, nel A -> nel A -> Prop.
+(** Prefiksy i sufiksy *)
+Parameter Prefix : forall A : Type, nel A -> nel A -> Prop.
+Parameter Suffix : forall A : Type, nel A -> nel A -> Prop.
 
-Parameter Palindrome : forall A : Type, nel A -> Prop.
+(** Listy jako ciągi, zbiory, multizbiory i cykle *)
+Parameter Subseq : forall A : Type, nel A -> nel A -> Prop.
+
+Parameter Incl : forall A : Type, list A -> list A -> Prop.
+Parameter SetEquiv : forall A : Type, list A -> list A -> Prop.
+
+Parameter Permutation : forall A : Type, list A -> list A -> Prop.
+Parameter perm : forall (A : Type) (p : A -> bool), list A -> list A -> Prop.
+
+Parameter Cycle: forall A : Type, list A -> list A -> Prop.
+
+(** Palindromy *)
+Parameter Palindrome : forall A : Type, list A -> Prop.
+*)
